[
    {
        "id": 1,
        "difficulty": "easy",
        "question": "La Bandera de la Unión Europea ¿cuántas estrellas tiene?",
        "correct_answer": "12",
        "incorrect_answers": [
            "10",
            "14",
            "16"
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál de los siguientes presidentes no está en el Monte Rushmore?",
        "correct_answer": "John F. Kennedy",
        "incorrect_answers": [
            "Theodore Roosevelt",
            "Abraham Lincoln",
            "Thomas Jefferson"
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál de estos no es un diseño típico de espada europea?",
        "correct_answer": "Scimitar",
        "incorrect_answers": [
            "Falchion",
            "Ulfberht",
            "Flamberge"
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿En qué juego apareció por primera vez Waluigi?",
        "correct_answer": "Mario Tennis 64 (N64)",
        "incorrect_answers": [
            "Wario Land: Super Mario Land 3",
            "Mario Party (N64)",
            "Super Smash Bros. Ultimate"
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el símbolo del Zodiaco para Géminis?",
        "correct_answer": "Gemelos",
        "incorrect_answers": [
            "Pez",
            "Balanzas",
            "Doncella"
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué tipo de aeronave desarrolló Igor Sikorsky en los Estados Unidos en 1942?",
        "correct_answer": "Helicóptero",
        "incorrect_answers": [
            "Dirigible Stealth",
            "Jet",
            "Cápsula Espacial"
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿De qué restaurante es mascota un payaso?",
        "correct_answer": "McDonald's",
        "incorrect_answers": [
            "Whataburger",
            "Burger King",
            "Sonic"
        ]
    },
    {
        "id": 8,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Sobre qué camina un funambulista?",
        "correct_answer": "Sobre una cuerda floja",
        "incorrect_answers": [
            "Sobre vidrio roto",
            "Sobre pelotas",
            "En la Luna"
        ]
    },
    {
        "id": 9,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿De quién es el rostro que aparece en el raro billete de $2 de la moneda de los Estados Unidos?",
        "correct_answer": "Thomas Jefferson",
        "incorrect_answers": [
            "Martin Van Buren",
            "Ulysses Grant",
            "John Quincy Adams"
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿De qué tiene miedo alguien con Cynofobia?",
        "correct_answer": "De los perros",
        "incorrect_answers": [
            "De las aves",
            "De volar",
            "De los gérmenes"
        ]
    },
    {
        "id": 11,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál de estos juegos de Marvel fue lanzado en el PlayStation 2?",
        "correct_answer": "Spider-Man 2",
        "incorrect_answers": [
            "Silver Surfer",
            "Howard the Duck",
            "Wolverine: Adamantium Rage"
        ]
    },
    {
        "id": 12,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cómo se conoce coloquialmente la moneda de 1 dólar canadiense?",
        "correct_answer": "Loonie",
        "incorrect_answers": [
            "Boolie",
            "Foolie",
            "Moodie"
        ]
    },
    {
        "id": 13,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué nueces se utilizan en la producción de mazapán?",
        "correct_answer": "Almendras",
        "incorrect_answers": [
            "Cacahuetes",
            "Nueces",
            "Pistachos"
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "difficulty": "easy",
        "question": "El foie gras es una delicia francesa típicamente hecha de qué parte de un pato o ganso?",
        "correct_answer": "Hígado",
        "incorrect_answers": [
            "Corazón",
            "Estómago",
            "Intestinos"
        ]
    },
    {
        "id": 15,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿En qué generación de los juegos principales de la serie Pokemon debutó el tipo 'hada'?",
        "correct_answer": "6ta",
        "incorrect_answers": [
            "2da",
            "7ma",
            "4ta"
        ]
    },
    {
        "id": 16,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál de los siguientes es el código IATA para el Aeropuerto de Manchester?",
        "correct_answer": "MAN",
        "incorrect_answers": [
            "EGLL",
            "LHR",
            "EGCC"
        ]
    },
    {
        "id": 17,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Qué es 'dabbing'?",
        "correct_answer": "Un baile",
        "incorrect_answers": [
            "Un procedimiento médico",
            "Un deporte",
            "Un idioma"
        ]
    },
    {
        "id": 18,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuántos colores hay en un arcoíris?",
        "correct_answer": "7",
        "incorrect_answers": [
            "8",
            "9",
            "10"
        ]
    },
    {
        "id": 19,
        "difficulty": "easy",
        "question": "¿Cuál es el nombre de la compañía en 'Lethal Company'?",
        "correct_answer": "The Company",
        "incorrect_answers": [
            "Planet Scrap Co.",
            "Lethal Robotics",
            "Gordian Shipping Co."
        ]
    },
    {
        "id": 20,
        "difficulty": "easy",
        "question": "En un tablero de dardos, ¿qué número está directamente enfrente del No. 1?",
        "correct_answer": "19",
        "incorrect_answers": [
            "20",
            "12",
            "15"
        ]
    },
    {
        "id": 21,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué es un centro comercial muerto?",
        "correct_answer": "Un centro comercial con altas tasas de vacancia o bajo tráfico de consumidores",
        "incorrect_answers": [
            "Un centro comercial sin tiendas",
            "Un centro comercial que ha sido condenado",
            "Un centro comercial después del horario comercial"
        ]
    },
    {
        "id": 22,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Después de cuántos años celebrarías tu aniversario de cristal?",
        "correct_answer": "15",
        "incorrect_answers": [
            "20",
            "10",
            "25"
        ]
    },
    {
        "id": 23,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué país tiene la mayoría de las cervecerías trapenses?",
        "correct_answer": "Bélgica",
        "incorrect_answers": [
            "Países Bajos",
            "Francia",
            "EE. UU."
        ]
    },
    {
        "id": 24,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál de estos es el nombre de un sistema japonés de medicina alternativa, que significa literalmente 'presión con los dedos'?",
        "correct_answer": "Shiatsu",
        "incorrect_answers": [
            "Ukiyo",
            "Majime",
            "Ikigai"
        ]
    },
    {
        "id": 25,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál es el signo del zodiaco de alguien nacido el día de San Valentín?",
        "correct_answer": "Acuario",
        "incorrect_answers": [
            "Piscis",
            "Capricornio",
            "Escorpio"
        ]
    },
    {
        "id": 26,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál es la unidad de moneda en Laos?",
        "correct_answer": "Kip",
        "incorrect_answers": [
            "Rublo",
            "Konra",
            "Dólar"
        ]
    },
    {
        "id": 27,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué río atraviesa la ciudad escocesa de Glasgow?",
        "correct_answer": "Clyde",
        "incorrect_answers": [
            "Tay",
            "Dee",
            "Tweed"
        ]
    },
    {
        "id": 28,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué condimento esencial también se conoce como rábano picante japonés?",
        "correct_answer": "Wasabi",
        "incorrect_answers": [
            "Mentsuyu",
            "Karashi",
            "Ponzu"
        ]
    },
    {
        "id": 29,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál de los siguientes edificios es un ejemplo de una estructura construida principalmente en el estilo arquitectónico Art Deco?",
        "correct_answer": "Edificio Niagara Mohawk",
        "incorrect_answers": [
            "Taipei 101",
            "One Detroit Center",
            "Westendstrasse 1"
        ]
    },
    {
        "id": 30,
        "difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuál es la última letra del alfabeto griego?",
        "correct_answer": "Omega",
        "incorrect_answers": [
            "Mu",
            "Epsilon",
            "Kappa"
        ]
    },
    {
        "id": 31,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "Según la BBPA, ¿cuál es el nombre de pub más común en el Reino Unido?",
        "correct_answer": "Red Lion",
        "incorrect_answers": [
            "Roble Real",
            "Ciervo Blanco",
            "Cabeza del Rey"
        ]
    },
    {
        "id": 32,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "Directamente entre el Monumento a Washington y la piscina reflectante hay un memorial a ¿qué guerra?",
        "correct_answer": "Segunda Guerra Mundial",
        "incorrect_answers": [
            "Guerra de Vietnam",
            "Guerra Civil Americana",
            "Guerra Revolucionaria Americana"
        ]
    },
    {
        "id": 33,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "¿En qué tipo de producto se especializa Rolex?",
        "correct_answer": "Relojes",
        "incorrect_answers": [
            "Automóviles",
            "Computadoras",
            "Equipamiento deportivo"
        ]
    },
    {
        "id": 34,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué hace y vende un sombrerero?",
        "correct_answer": "Sombreros",
        "incorrect_answers": [
            "Zapatos",
            "Cinturones",
            "Camisas"
        ]
    },
    {
        "id": 35,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "El té Earl Grey es té negro aromatizado con ¿qué?",
        "correct_answer": "Aceite de bergamota",
        "incorrect_answers": [
            "Lavanda",
            "Vainilla",
            "Miel"
        ]
    },
    {
        "id": 36,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué bebida alcohólica se elabora principalmente a partir de bayas de enebro?",
        "correct_answer": "Ginebra",
        "incorrect_answers": [
            "Vodka",
            "Ron",
            "Tequila"
        ]
    },
    {
        "id": 37,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "¿En qué año se fundó McDonald's?",
        "correct_answer": "1955",
        "incorrect_answers": [
            "1964",
            "1951",
            "1947"
        ]
    },
    {
        "id": 38,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "¿Cuánto dinero se perdió en estafas nigerianas en 2013?",
        "correct_answer": "$12.7 Mil Millones",
        "incorrect_answers": [
            "$95 Millones",
            "$956 Millones",
            "$2.7 Mil Millones"
        ]
    },
    {
        "id": 39,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "¿En qué año se acuñó el término 'científico'?",
        "correct_answer": "1833",
        "incorrect_answers": [
            "1933",
            "1942",
            "1796"
        ]
    },
    {
        "id": 40,
      	"difficulty": "medium",
        "question": "¿Qué fabricante de automóviles italiano obtuvo el control mayoritario del fabricante de automóviles estadounidense Chrysler en 2011?",
        "correct_answer": "Fiat",
        "incorrect_answers": [
            "Maserati",
            "Alfa Romeo",
            "Ferrari"
        ]
    },
    {
        "id": 41,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuándo fue fundado 'YouTube'?",
        "correct_answer": "14 de febrero de 2005",
        "incorrect_answers": [
            "22 de mayo de 2004",
            "12 de septiembre de 2005",
            "19 de julio de 2009"
        ]
    },
    {
        "id": 42,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál fue el tercer país en tener un restaurante McDonald's?",
        "correct_answer": "Costa Rica",
        "incorrect_answers": [
            "Japón",
            "Francia",
            "Australia"
        ]
    },
    {
        "id": 43,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué es la nepelococigia?",
        "correct_answer": "Encontrar formas en las nubes",
        "incorrect_answers": [
            "Dormir con los ojos abiertos",
            "Romper vidrio con la voz",
            "Nadar en agua congelada"
        ]
    },
    {
        "id": 44,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿De qué empresa son las villas vacacionales De Eemhof, Port Zelande y Het Heijderbos?",
        "correct_answer": "Center Parcs",
        "incorrect_answers": [
            "Yelloh Village",
            "Keycamp",
            "Villa Plus"
        ]
    },
    {
        "id": 45,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué significa la frase latina 'Veni, vidi, vici' en inglés?",
        "correct_answer": "Vine, vi, vencí",
        "incorrect_answers": [
            "No ver el mal, no escuchar el mal, no hablar el mal",
            "Vida, libertad y felicidad",
            "Pasado, presente y futuro"
        ]
    },
    {
        "id": 46,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "Si alguien dijera 'eres olido', ¿qué significaría?",
        "correct_answer": "Hueles extremadamente desagradable.",
        "incorrect_answers": [
            "Estás fuera de forma/débil.",
            "Tu apariencia es repulsiva.",
            "Eres incomprensible/un idiota."
        ]
    },
    {
        "id": 47,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué significa la palabra sueca 'Grunka' en inglés?",
        "correct_answer": "Cosa",
        "incorrect_answers": [
            "Gente",
            "Lugar",
            "Piña"
        ]
    },
    {
        "id": 48,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuánto tiempo tardaron los limpiadores de ventanas motorizados del World Trade Center original en limpiar toda la fachada del edificio?",
        "correct_answer": "1 Mes",
        "incorrect_answers": [
            "3 Semanas",
            "1 Semana",
            "2 Meses"
        ]
    },
    {
        "id": 49,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué describe mejor al 'Quadrangularis Reversum'?",
        "correct_answer": "Un instrumento de percusión",
        "incorrect_answers": [
            "Un edificio en la Universidad de Oxford",
            "Una jugada de ajedrez",
            "Un teorema geométrico"
        ]
    },
    {
        "id": 50,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "Ubicada en Chile, ¿El Teniente es la mina subterránea más grande del mundo para qué metal?",
        "correct_answer": "Cobre",
        "incorrect_answers": [
            "Hierro",
            "Níquel",
            "Plata"
        ]
    },
    {
        "id": 51,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué producto vendía originalmente Nokia, la empresa de telecomunicaciones?",
        "correct_answer": "Papel",
        "incorrect_answers": [
            "Teléfonos",
            "Computadoras",
            "Procesadores"
        ]
    },
    {
        "id": 52,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué significa la palabra 'aprosexia'?",
        "correct_answer": "La incapacidad para concentrarse en nada",
        "incorrect_answers": [
            "La incapacidad para tomar decisiones",
            "Un deseo febril de quitarse la ropa",
            "La incapacidad para ponerse de pie"
        ]
    },
    {
        "id": 53,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿En qué año se lanzó el robot de juguete RoboSapien?",
        "correct_answer": "2004",
        "incorrect_answers": [
            "2000",
            "2001",
            "2006"
        ]
    },
    {
        "id": 54,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuál de estas ciudades NO tiene una ubicación de acuñación de la Casa de la Moneda de los Estados Unidos?",
        "correct_answer": "St. Louis, MO",
        "incorrect_answers": [
            "San Francisco, CA",
            "Filadelfia, PA",
            "West Point, NY"
        ]
    },
    {
        "id": 55,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Qué productos químicos se encuentran en las semillas de berenjena?",
        "correct_answer": "Nicotina",
        "incorrect_answers": [
            "Mescalina",
            "Cianuro",
            "Psilocibina"
        ]
    },
    {
        "id": 56,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "En los sistemas de vuelo, ¿qué significa el acrónimo 'TCAS'?",
        "correct_answer": "Sistema de Evitación de Colisiones de Tráfico",
        "incorrect_answers": [
            "Sistema de Alerta de Comunicación de Tráfico",
            "Sistema de Alineación de Configuración de Tráfico",
            "Sistema de Abreviación de Indicativo de Tráfico"
        ]
    },
    {
        "id": 57,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Cuántas notas hay en un piano de cola estándar?",
        "correct_answer": "88",
        "incorrect_answers": [
            "98",
            "108",
            "78"
        ]
    },
    {
        "id": 58,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Cómo se estableció originalmente el Bank of America?",
        "correct_answer": "Banco de Italia",
        "incorrect_answers": [
            "Banco de Long Island",
            "Banco de Pensilvania",
            "Banco de Charlotte"
        ]
    },
    {
        "id": 59,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "La Mansión Embrujada de Disney alberga a un trío de Fantasmas Autostopistas. ¿Cuál de estos NO es uno de ellos?",
        "correct_answer": "Harry",
        "incorrect_answers": [
            "Gus",
            "Félix",
            "Ezra"
        ]
    },
    {
        "id": 60,
      	"difficulty": "hard",
        "question": "¿Quién fundó la Academia Khan?",
        "correct_answer": "Sal Khan",
        "incorrect_answers": [
            "Ben Khan",
            "Kitt Khan",
            "Adel Khan"
        ]
    }
]
